北大備忘錄揭逆權大狀被禁授課之謎 譚允芝另起爐灶 仲裁課鬧雙胞

2018年08月30日

北大備忘錄揭逆權大狀被禁授課之謎
譚允芝另起爐灶 仲裁課鬧雙胞

潘熙被禁北上授課，被指因與譚允芝開辦的課程內容重叠所致。

【本報訊】香港大律師公會與北京大學合辦的《普通法精要．公法》課程，繼早前公會主席戴啟思揭「逆權大狀」潘熙、張耀良被禁授課後，本報日前獲得一份文件，揭露北大去年曾與公會前主席林定國就有關課程簽訂備忘錄，北大要求公會「調整」部份課程。

公民黨余若薇透露，公會課程與前大律師公會主席譚允芝在北大的仲裁課程鬧「雙胞胎」，故北大要求公會調整課程內容。而譚允芝與社交網發文反駁，指有關課程由公會主辦，稱指控屬穿鑿附會。

記者：姚國雄

余若薇

《蘋果》獲得一份由北京大學法學院及大律師公會去年簽署的備忘錄，內容一開始表明，北京大學與公會合辦的課程內容需要調整：「《普通法精要．公法》課程第三講內容需要調整，避免與其他課程中的內容重複。」

本報在網上取得一份「2018年春季普通法精要．公法課程介紹」，內容提及大律師公會與北京大學合辦的《普通法精要．公法》課程，當中的第三講課程主要教授學生三個重點，包括「程序公義和自然公正原則」、「香港司法覆核」、「香港公民基本權利的保障」，並表明授課的是本港的大狀潘熙、張耀良、葉海琅和黃宇逸。

由於北大拒潘熙、張耀良北上授課，備忘錄有關課程調動，令人聯想到是針對潘、張二人，但余若薇昨在網台節目《左右大局》透露，「第三講」其實是針對仲裁，北大要求公會調整課程內容，是因為北大另與譚允芝的律師樓合辦了一個仲裁課程。

余若薇指：「譚允芝，大家知道啦，佢都係好着力推廣同內地嘅關係，佢嘅寫字樓叫Des Voeux Chambers，佢以佢寫字樓嘅名義辦咗一個仲裁課程，但係大律師公會同北大合辦嘅課程，安排另一位大狀講仲裁嘅課程，令到出咗『雙胞胎』，香港大律師公會又搞仲裁（課程），譚允芝又搞仲裁（課程），所以要調整吓。」

譚允芝一向被視為特首林鄭月娥好友，除傳過她是律政司司長人選，特區政府聯同「一帶一路總商會」在北京搞一帶一路論壇，林鄭更邀譚做主講嘉賓。

譚指余若薇無中生有

此外，余若薇認為，北京大學拒絕戴啟思出席雙方合辦課程的結業禮是於禮不合：「主席（戴啟思）始終係代表我哋成個大狀嘅行業，你（北大）唔可以話主席唔嚟得（結業禮），咁成個公會點樣同你繼續辦課程呢？」

而譚允芝昨晚在社交網發文反駁，強調她本人及德輔大律師事務所並沒有為北大開辦任何仲裁課程，同時強調2016年北大要求公會開辦國際仲裁課程，而課程是由大律師公會成員負責，又指《普通法精要．公法》課程只有數小時一節仲裁教學，本來就意義不大，
公會與北大商討調整《普通法精要．公法》課程內容，以免重叠是自然的事，但她強調自己當時已非主席，故此未有參與亦不知情，批評余若薇說法無中生有，又對有人將課程說成是她的私人項目感到遺憾。

上一則
上一則
紅磡站鋼筋造假 或鑿牆檢查

下一則
下一則
經民聯倡大灣區建廉租青年村